<Document>
[color=#ff0000]ЩОБ ГРАТИ НА ЦЬОМУ СЕРВЕРІ, ВАМ ПОВИННО БУТИ ЩОНАЙМЕНШЕ 16 РОКІВ. БУДЬ-ЯКІ КОРИСТУВАЧІ, ПІДОЗРЮВАНІ У ВІЦІ ДО 16 РОКІВ, БУДУТЬ ЗАБАНЕНІ ДО ДОСЯГНЕННЯ ЦЬОГО ВІКУ.[/color]

[color=#ff0000]ВІДКЛЮЧЕННЯ ВІД ГРИ АБО ІГНОРУВАННЯ/УХИЛЕННЯ ВІД ЗАПИТІВ ДО АДМІНІСТРАЦІЇ (ADMIN-HELPS) ПРИЗВЕДЕ ДО БАНУ, ЯКИЙ МОЖНА ОПРОТЕСТУВАТИ ЛИШЕ ШЛЯХОМ АПЕЛЯЦІЇ.[/color]

Це "коротка" версія правил, яка містить всю інформацію, необхідну будь-якому звичайному гравцеві. "Повну" версію правил з більшою кількістю прикладів та роз'яснень будь-яких неясностей ви можете знайти в наших довідниках > розділі адміністрування, якщо вам це потрібно.

[color=#ff0000]Основні правила[/color]

[color=#a4885c]1.1[/color] Будьте чудовими один до одного (правило "не будь мудаком").

[color=#a4885c]1.2[/color] Зробіть гру веселою для всіх учасників (враховуйте, як ваші дії впливають на раунд для інших).

[color=#a4885c]1.2e[/color] Якщо ви не впевнені, запитайте. Використовуйте ahelp, щоб зберегти конфіденційність.

[color=#a4885c]1.3[/color] Поважайте адміністраторів та інших гравців, вони теж люди.

[color=#a4885c]1.4[/color] Дискримінація за захищеними ознаками заборонена як в IC (внутрішньоігровому), так і в OOC (позаігровому) спілкуванні.

[color=#a4885c]1.4e[/color] Винятком з цього правила є видова дискримінація, мутації та гидоти, лише в рамках ролі (IC).

[color=#a4885c]1.5[/color] ERP або еротична рольова гра заборонена в будь-якій формі. Цей сервер 16+, тому поважайте своїх співгравців.

[color=#a4885c]1.6[/color] Ці сервери є англомовними. Спілкуйтеся лише англійською мовою в IC та OOC.

[color=#a4885c]1.7[/color] Не використовуйте експлойти або зовнішні програми для гри, отримання переваги, зриву/краху раунду/сервера. Це включає автоклікери та скрипти для автоматизації гри або уникнення виявлення AFK. Навмисні спроби викликати лаги/крах сервера призведуть до негайного бану, який можна оскаржити лише шляхом апеляції.

[color=#ff0000]Правила Рольової Гри[/color]

[color=#a4885c]2.1[/color] Дотримуйтесь етикету рольової гри, правильно використовуючи внутрішньоігрове (IC) та позаігрове (OOC) спілкування, належну текстову мову та відповідне ім'я.

[color=#a4885c]2.2[/color] Поважайте лор/канон. Ознайомтеся з ним або ставте запитання, якщо потрібні роз'яснення або дозвіл.

[color=#a4885c]2.3[/color] Істоти, якими керують гравці, повинні діяти відповідно до своєї ролі та інтелекту цієї істоти. Дикі тварини не ухилятимуться від куль.

[color=#a4885c]2.4[/color] Грайте персонажа, який відповідає всесвіту гри. Однак ви не головний герой, тому пам'ятайте про це і грайте свою передісторію відповідно. Не використовуйте реальні імена персонажів з ігор.

[color=#ff0000]Метагеймінгові Правила[/color]

[color=#a4885c]3.1[/color] Мета-помста, переслідування або вбивство когось, хто завдав вам шкоди в попередньому житті або раунді, заборонені.

[color=#a4885c]3.2[/color] Мета-спілкування також заборонено. Не використовуйте голосовий чат (VC) або інші засоби для передачі IC інформації або інформації про поточний раунд іншим.

[color=#a4885c]3.3[/color] Не розмивайте межі між IC та OOC. Тримайте їх суворо розділеними та пам'ятайте правило 1.1.

[color=#ff0000]Правила Без Веселощів[/color]

[color=#a4885c]4.1[/color] Уникайте накопичення здобичі (лутхордингу). Це режим PvE (гравець проти оточення), а не PvP (гравець проти гравця). Гравці повинні працювати разом для досягнення спільних цілей, а не зосереджуватися виключно на собі.

[color=#a4885c]4.2[/color] Конфронтація не обов'язково має закінчуватися перестрілкою. Це має бути очевидним: не все повинно бути або перетворюватися на PvP. Дозвольте подіям впливати на вашого персонажа, дозвольте людям втекти. Створюйте конфлікт, створюйте рольову гру, не грайте на перемогу, грайте заради задоволення.

[color=#a4885c]4.2e[/color] Дотримуйтесь правил ескалації:
    - Ви можете захищати себе в межах захисту власного життя.
    - Не залишайте людей помирати, якщо ви потрапили в бійку, докладіть зусиль, щоб вилікувати їх або доставити до людей.
    - Зверніться до адміністрації (adminhelp), якщо вважаєте, що хтось надмірно ескалує ситуацію.
	- Дивіться повні правила ескалації в довіднику.
</Document>